\section*{Oppgave 1}
\pic{figures/fig1.png}{0.5}{Telefoni}
\subsection*{a)}
Gjensidig induktans:\\
\subsection*{b)}
Finn amplituden til industert spenning. Har en harmonisk varierende strøm med amplitude $I_0$ og frekvens $f$.
Numerisk, med tall:
\begin{itemize}
    \item$f=50\si{.Hz}$
    \item$I_0=100\si{.A}$
    \item$l=500\si{.m}$
    \item$d=10\si{.m}$
    \item$a=0.50\si{.m}$
    \item$b=0.10\si{.m}$
\end{itemize}
\subsection*{c)}
Hvorfor tvinne telefonledninger rundt hverandre?\\
\pagebreak
\section*{Oppgave 2}
\subsection*{a)}
Magnetisk fluks gjennom strømsløyfe $C$ er definert som 
\[
    \Phi=\int_{S}^{}\mathbf{B}\cdot \textrm{d}\mathbf{S}.
\]
Vil vise at fluksen kan skrives som
$
    \Phi = \oint_{C}^{}\mathbf{A}\cdot \textrm{d}\mathbf{l}
$
\subsection*{b)}
Vil bruke at $L_{12}=\Phi_{12}/I_1$ og resultat fra $\mathbf{a)}$ til å vise at
\begin{equation} \label{eq:sløyfe}
    L_{12}=\frac{\mu}{4\pi}\oint_{C_2}^{}\oint_{C_1}^{}\frac{\textrm{d}\mathbf{l}_1\cdot \textrm{d}\mathbf{l}_2}{r},
\end{equation}
antar at mediet er lineært og har permeabiliteten $\mu$. 
\pic{figures/fig2.png}{0.5}{Sløyfe}
\subsection*{c)}
Vil vise fra \eqref{eq:sløyfe} at $L_{12}=L_{21}$.
